【求關注！讀梁天琦信後感】忍辱負重是現時運動的轉折點

大家好，今次想同大家分享一下小妹嘅愚見，大家可以同下我鬥下嘴，吹下水。

1. 歷史會不斷重演，多思想。

首先，想叫大家多啲讀歷史。唔知大家知唔知「歷史循環學說」呢，
例如中國古代有「五徳終始說」，而西方則有赫胥黎的《進化與論理》（即嚴復譯的《天演論》）。
我可以好肯定咁同大家講中共、港共政府一定會有滅亡的一刻，就好似當時人民無法想像，
但最終秦朝、眀朝等極權政府都會有倒台嘅一刻。
因此，讀歷史可以令我地分析政權更替嘅原因，前人革命成功嘅因素。
當然，讀還讀，一定要保持個人思考，唔好人云亦云，正如你亦都唔可以盡信呢篇文章一樣。

2. 現時運動的樽頸位：被仇恨牽著走

大家有冇覺得現時對立雙方都有一個共通點，就係被仇恨牽著走。
先論警察（犬），佢地話就話係受上司指令，所以要以武力去驅散示威者，
但明眼人一睇都知警察係用左私刑，例如示威者已被鎮壓嘅同時，竟然向其頭部多踢兩腳等等，
個案數之不盡，令市民無法理解同接受。

再論示威者，一開始嘅每個運動必定會提起五大訴求，並冇側重其一，因為大家知道缺一不可。
但隨著警方愈演過份，示威者愈演憤怒。最後，運動的側重點落在聲討警方罪行，
而林鄭月娥等人就輕鬆得多了，有警察替背後執政官員受氣。

呢個時候，我地一齊黎睇下歷史故事，一齊思考下。
明太祖朱元璋出左名好似方丈咁小氣，佢亦都時常被仇恨牽住走，胡惟庸、藍玉案係證據，連文人暗指佢光頭，以前係和尚都將佢殺死埋，最終明朝都係要講bye鳩bye。

簡單而言，有權力嘅人因為仇恨而濫用其權係會失敗嘅。
如果一開始警察放低私心唔用私刑，民憤會否持續如此沸騰、愈演愈烈，連其妻小都要受到責罵呢？
因為仇恨，警察最後變成林鄭嘅替死鬼係活該嘅。

臥薪嘗膽嘅故事大家都有聽過啦，
如果當時失權的越王勾踐被仇恨牽住走，心諗：「dllm夫差，你竟然要我洗廁所。我好撚嬲呀，等我一拳打撚死你先。」
可能勾踐一早俾吳王嘅侍衛殺Q左，瓜左柴，
歷史書永遠咁記錄住佢咁衝動、令人惋惜嘅一幕，佢會唔會對得住佢越國嘅人民？

簡單而言，冇權力嘅人因為仇恨而暴露其短係會失敗嘅。
如果示戚者可以放下仇恨，冷靜啲諗仲有冇其他事係可以做嘅，現時運動嘅發展側重左勇武，
就算係勇武，都一定唔可暴露自己嘅短處。
我地唔似警察一樣有蠻權，咁就一定唔可以過份硬碰硬，
俾佢捉到要坐監，唔抵；俾佢打都命仔都冇，唔抵。
我唔要做仇恨版嘅傻仔勾踐，歷史書不許寫上令我地下一代惋惜嘅衝動，只許寫低我地勝利嘅畫面。

3. 運動的轉折點及方法

綜合以上，大家停一停諗一諗，
忍辱負重係我地嘅轉折點，沉住氣先至可以洗出真！功！夫！
我打到好攰啦，相信大家都睇得好攰，以下係開放討論嘅部份，係你地共同嘅功課，要做呀！！！

「請舉出所有有利香港人逆權運動成功的方法，並論述之。」

我簡單答下，
各區對政治有熱誠嘅年輕人會唔會考慮下參選區議員呢？
分薄票源，甚至踢走民建聯嘅成效好大嫁，可以令到冇權嘅我地變得有權對抗不公義。
我個區幾個候選人都係民建聯嫁，我都好想令自己張選票變得有用呀！

會唔會同外地巴絲加固戰線呢？
利用佢地真正喺網絡上嘅言論自由，
佢地可否突破香港，組成網運衝上大陸網站，發放香港真相同宣揚民主是個好東西？
至少要拉攏兩廣嘅支持。

各位同學，唔知你地仲有乜嘢睇法呢？

push